---
aid: 9025
zid: 761174
title: "金属加工疑问贴（造轮子）"
author: 某食肉动物2
date: 2018-07-05 10:25:07+07:00
lastmod: 2018-07-06 09:32:00+07:00
---

某食肉动物 2 于 2018-7-5 10:25:07 发表了：

大的实心件可以靠铸造，那么临高怎么造自行车轮子呢

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-5 11:17:50 发表了：

汽车轮子是冲压的，自行车也是吧？

---

飞翔的红烧肉 于 2018-7-5 11:18:26 发表了：

现在的共享单车怎么办，临高也可以怎么办啊。

---

繁华烬燃 于 2018-7-5 11:20:26 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-7-5 11:22 编辑_

机械加工获得

等等……自行车的？还是机械加工

临高有本地产&nbsp;&nbsp;“制轮机”&nbsp;&nbsp;~

佛山行的时候，弄回几个制轮匠，之后又开了制轮车间，机械加工……

中低端滚珠轴承……

---

没事乱溜达 于 2018-7-5 11:21:40 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-5 11:20
>
> 机械加工获得
>
> 等等……自行车的？还是机械加工

制轮机是什么

---

繁华烬燃 于 2018-7-5 11:25:39 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-5 11:21
>
> 制轮机是什么

第三卷 新社会 第三百零三节 小型蒸汽机

滚动轴承盘

制轮机

> 最后，当他看到手推车轮轴上的滚动轴承盘的时候，包磊知道自己这辈子都别想模仿造出紫电改，哪怕是最粗糙的仿制品都是痴心妄想——大明或许有不少能工巧匠可以有本事把铁做成小圆珠，又装进圆盒子，但是这样的圆盒子是他永远不可能采购来成批装在手推车上的——要是这样的话，他仿制的手推车是谁也买不起的。

> 等到机械厂查到资料为车辆厂专门制造了几台专用的制轮机之后，包磊对这种力大无比的，能把硬木揉搓如面条的机械产生了很大的恐惧，他很清楚这种机械能够完全取代自己的手艺——而且能干得更好。

喏，就这个

---

wanghrobin 于 2018-7-5 11:27:02 发表了：

> ぱるる大好き！ 发表于 2018-7-5 11:17
>
> 汽车轮子是冲压的，自行车也是吧？

自行车轮子是滚压的。

我不记得从什么时候开始自行车轮子开始是一整块的金属环，不带铆接焊接的接头的了。

---

繁华烬燃 于 2018-7-5 11:27:14 发表了：

但是元老自行车的轮子想用本地材料制造替换，还得是冲压的

---

wanghrobin 于 2018-7-5 11:28:42 发表了：

制轮机的工作原理和木条弯曲器、金属件折弯机差不多吧？

---

kid1417 于 2018-7-5 11:30:44 发表了：

_本帖最后由 kid1417 于 2018-7-5 19:11 编辑_

http://v.ifeng.com/video_7414975.shtml

三哥的制作法，应该比较适合临高

大致程序：

先生产符合要求的钢条（带轮胎凹槽和条幅孔），然后卷弯，截取需要的长度，两端焊死成圆环，最后用模具挤压，确保其是一个正圆形，再就是装条幅，套轮胎了

非专业人士，描述很白，各位见笑。查了下，这叫滚压工艺，焊接可以用铆钉代替

---

繁华烬燃 于 2018-7-5 11:32:03 发表了：

_本帖最后由 繁华烬燃 于 2018-7-5 11:33 编辑_

http://www.iqiyi.com/w_19rsw2y5qh.html

这个也是

金属圈好说，那个滚珠才是精髓啊

---

某食肉动物 2 于 2018-7-5 12:22:48 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-5 11:25
>
> 第三卷 新社会 第三百零三节 小型蒸汽机

那么看上去是木头轮子咯

---

没事乱溜达 于 2018-7-5 12:33:00 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-5 11:25
>
> 第三卷 新社会 第三百零三节 小型蒸汽机

果然是这个木头轮子

---

繁华烬燃 于 2018-7-5 14:46:25 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-5 12:22
>
> 那么看上去是木头轮子咯

我的意思是临高能造自行车轮的金属圈了，但是你没橡胶做内外车胎啊……

---

繁华烬燃 于 2018-7-5 14:47:37 发表了：

> 没事乱溜达 发表于 2018-7-5 12:33
>
> 果然是这个木头轮子

嗯，书里明确说了，车轮几乎都是木头的。

带来的为数不多的胶皮轮胎，元老拿来造“红旗”马车自己享受了。

---

周围 于 2018-7-5 16:05:53 发表了：

橡胶没事，给荷兰人种了，东南亚生产建设团也有橡胶圆。

---

北风之翼 于 2018-7-5 17:23:13 发表了：

> kid1417 发表于 2018-7-5 11:30
>
> http://v.ifeng.com/video_7414975.shtml
>
> 三哥的制作法，应该比较适合临高

电焊怕是短时间内解决不了

---

北风之翼 于 2018-7-5 17:28:37 发表了：

轮圈和辐条都很好加工，滚珠轴承也没啥难度，关键是橡胶到现在一直没戏

---

AE86 涡轮增压型 于 2018-7-5 17:40:48 发表了：

> 北风之翼 发表于 2018-7-5 17:23
>
> 电焊怕是短时间内解决不了

可以铆接。老式的手推车的轮子就是铆接的~

---

繁华烬燃 于 2018-7-5 18:59:05 发表了：

那么问题来了？你造的车轮子要用到哪儿啊？给谁用啊？打算多少成本一个呢？

---

liutom2 于 2018-7-5 20:36:12 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-5 11:20
>
> 机械加工获得
>
> 等等……自行车的？还是机械加工

那是炮车轮，木头的

---

繁华烬燃 于 2018-7-5 20:39:47 发表了：

> liutom2 发表于 2018-7-5 20:36
>
> 那是炮车轮，木头的

嗯嗯

---

某食肉动物 2 于 2018-7-6 00:04:11 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-5 18:59
>
> 那么问题来了？你造的车轮子要用到哪儿啊？给谁用啊？打算多少成本一个呢？ ...

只是在琢磨一种手工制作圆环金属结构件的工装的时候想到的造轮子

---

繁华烬燃 于 2018-7-6 00:12:42 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-6 00:04
>
> 只是在琢磨一种手工制作圆环金属结构件的工装的时候想到的造轮子

好吧，能造就是了。。

---

某食肉动物 2 于 2018-7-6 00:14:35 发表了：

> 繁华烬燃 发表于 2018-7-6 00:12
>
> 好吧，能造就是了。。

不是还要搞 15 马力汽油自动车嘛

---

ぱるる大好き！ 于 2018-7-6 00:47:10 发表了：

现在同行的做法似乎是一种特殊的锻造？我也不懂

---

繁华烬燃 于 2018-7-6 09:32:51 发表了：

> 某食肉动物 2 发表于 2018-7-6 00:14
>
> 不是还要搞 15 马力汽油自动车嘛

要搞的多了，不过大多数还在讨论阶段，欠缺的前置科技和资源太多了啊

---
